台灣人批評連登留言系統：「LIHKG這個系統真的不是很好就是了」

[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#17 不回推薦帖, 只做討論了

點睇

以外人黎講 講得冇錯呀

係上得多睇慣左變左特色

係講得冇錯

reddit 同傳統bbs 嘅分別

真
有子討論群好好多

其實係，每次揾個留言回覆要仲層揾on99咁

不過都係特色黎，迫你睇哂成個po

係未即係newsgroup 咁樹狀散開

連登無人上reddit咩? 好似reddit咁唔會好D?

其實依個論壇好唔健康

forum 泥講 ， 香港真係輸足9條街，尤其連登比起以前既舊登，無咩知識之士，d討論好低質，作用得番消閒

簡單少少喺自己留言到show返俾咩人quote咗你留留言，可以有個掣俾自己一嘢就撳返去quote你留言嗰條友到，噉我都收貨

當我冇講過，唔記得咗有回覆引用通知呢樣嘢

基本上同意

LM

但ppt 我睇得好辛苦

冇人叫你同PTT比

咁既話d集中討論post唔洗要喎

人哋講緊巴哈嗰種

傳統到冇曬人識 ?

係咪無方法搵到自己個留言 ... ?

1 - 40 頁, 我點知自己喺 第幾頁留過言

台狗太認真睇香港

如果變到巴哈咁仲係唔係連登

仲多咗好多你呢種唔識打字嘅文盲

發送匣
不過只限最後一個
之前個d手動搵

bbs/ 高登受tv 谷影響，重點係回覆要夠新/ 要有推post 效果，討論質素反而係其次

斗膽問下連登有咩功能係原創同有自己特色？

留言正負皮 = reddit
台名 = 高登
預設icon = 高登（snitz forum 2000）

即係你已經收左貨

case closed

exactly，永遠都係新post蓋舊post，大家鬥洗版。五毛成日打游擊戰唔係冇原因

的而且確巴打嗰種子留言系統係幾好，我同其他巴打都曾經有同admin提出過，但無回音

我會形容為短處，而唔係特色
要講高登連登特色既話，我認為係 咩人都有，好多痴線佬，d人咩都敢講 等等係匿名情況下暢所欲言既環境。

當年高登出bookmark都俾人屌
總係有班人死話留名reply係特色要保留
明明bookmark係德政, 成個post可以少好多水分

不過我都覺得用tree係好過用stack
而家追引用其實好麻煩
尤其係引用左好多層之後

都係得自己睇到 無用
加個#number落去
其他人一click 就彈過去 不知幾方便
俾人quote 過嘅留言
就係最底show 返quote 過嘅樓層
又係一click 可以彈過去
咁就簡單好多 唔使碌

其實連登改做樹狀，應該可以解決到解密依個問題

網頁同iOS版 = 高登HKG+ app（Plus囝）
An版 = 高登LIHK app（連囝）
主題捷徑 = 某台灣討論區功能（唔記得咩名）

.
.
.
.
.
.

噉再加多個子留言系統 = 巴哈又有何不可？

巴哈果d真係睇得好舒服
可以諗下
又可以擺脫舊登影子

樹狀

討論我覺得巴哈清楚好睇好多，d 問題深入d

不過連登人人都係打個so sad 同369 一係就罵戰 真係冇必要再攪佢

個人覺得reddit個種最正
不過永遠有個死政
頭幾個reply 最多討論度
好撚易比班5毛搞

加留言囉咁
不過追post更加追死人

其實連登個流量未必適合用呢種系統
冷門啲topic可能會更加快沉底

各有各好囉

default跟正負皮排囉

但當同時有幾個人引用該「子回覆」時，仍然係要花額外時間搵返
而當就住該「子回覆」引伸出深入討論時，原有方式就會容易產生混亂。與事者要花時間搵返，非興者事亦會被干擾（有建設性討論還好，遇上罵戰基本上 此post已完。）

所以我覺得論壇有必要參考其他討論區，考慮革新回覆系統。

人地分咁多個子版
連登仲係集中post 1001
咁緊係啦

香港ip 10.1%

有冇人覺得台灣/中國人打啲中文睇唔明

o岩阿

習慣, 即係好多時我剩係識講國語但唔知廣東話點講

真,希望有update

啱 既然連登已經吸左大班人喺度 再搞下個討論格式未嘗不可 好似啱啱果個討論捷徑我就用唔慣 都係寧願睇留名多d咁

直接加多個mode：樹狀模式（reddit）

我反而覺得各有各好，上開我真係唔會好慣巴哈嗰隻係連登到出現。巴哈嗰種要運行到係一定要分得好清楚留言同回覆。兩登純表情，圖，gif留言係冇可能好似依家咁主流同好笑。因為tree嘅時候大家會skip啲水份。

同埋排序係點都會收皮，跟時間嘅，遲覆高質嘅冇人理。跟評分都係，成個討論永遠圍繞住頭幾個高分回覆

其實可以睇到引用堆野係邊個講就得
而家成日都要碌返上去睇到底引文係邊條友講

吹水post就連登好
如果係打機/學術post 我都覺得巴哈果種好

如果留言模式改做巴哈咁我冇異議，但咪撚搞嗰啲弱智計分升呢制

以前高登因為用電腦睇可以開幾廿個tab所以無咩大問題，而家連登以app為主都沿用個設計，呢個缺點即刻好明顯

個point係好合理，不過當中關乎到討論區定位甚至地區文化。巴哈向來係資訊向，用留言去分隔水份同認真回覆。但當你去到ptt同dcard，其實當中水份含量同連登一樣高

取消左 1001 佢先啦
咁樣開新 po
乜狀都冇用

巴哈事實係好好多

邊有人仲上架

其實個 post 都開咗咁耐 一直追而學識嘢嘅人一定唔少 只係好多時唔出聲 或者一出聲冇人理

完全封鎖 (好似係

巴哈無人上？

限vip 1001後可繼續留言，但推唔返上嚟

1. 造成有討論性的東西一瞬間就被伸手帖淹沒了
2. 這種型態的留言討論系統, 根本也沒有多少人會跑回去掃前面的內容/帖.
之前打過得有意義留言, 沒人去注意, 自然也等於浪費時間, 也浪費資源

Agree,
1) 成日有價值/內容的post/ reply 太易俾其他野洗走
2) reply 時quote 多幾野已經太長, 睇得好辛苦

ptt睇到我頭暈眼花

唔多明，係咪即係好似reddit咁？

連登好處就係簡潔, 唔似其他討論區版面咁多野, 睇到眼都花

其實當初點解有1001咁on9既設計？

台狗

咁其實只要分做2種帖
一種係本身咁流水式回覆（現時） 好似chatroom咁
另一種好似巴哈咁 comment入面有個sub-comment
開post果陣比人揀邊款
如果係創意台改圖果d咪啱用前者
如果係學術台果d咪啱用後者

不過站在admin立場 要implement呢個新既方法應該唔係咁易 (?)
利申唔識IT野

其實我麻麻地巴哈個子討論
嘜人都喺晒一樓覆
打後啲樓會少左人理

2. 這種型態的留言討論系統, 根本也沒有多少人會跑回去掃前面的內容/帖.
之前打過得有意義留言, 沒人去注意, 自然也等於浪費時間, 也浪費資源

極同意
中間充斥既垃圾只能靠日子有功逐個完全封鎖

If you are too lazy to read the fucking post, you don't deserve any important information at all

唔關事
當初 1001 係怕 負載問題
宜家根本個架構又唔係用高登根本冇必要 set 1001
由個 topic 延續落去
討論咪集中囉
有時去到40頁有野想覆我一定唔覆由佢算
反正唔會有人睇到
個個鳩推到 1001 就算等開新 po

文化問題

等於某區仲用 BBS
咁又改？

當初高登 server 唔掂 好似係
第二
若果唔 set 個 limit
admin 要請多 d 人去 scan 留言
因爲留左犯法野
而個 post 一直存在的話
會好麻煩

一直覺得reddit個模式
我仲以為連登高登係老屎忽心態先唔整

Stupid bullshit

其實唔係好難
難在整介面

高登點解當初由全香港最慢 介面最落後既電腦討論區爆到最熱 好大原因係乜春po 都會 係吹水台出黎 好多人都會睇到哂大部份po既標題 多人討論既po 就永遠係第12頁 唔同既熱門野都超快係吹水台流行 形成獨立文化留住好多人
一個唱開歌係音樂台既人 一個改開圖既it9 乜春背景都會係熱門po 撞埋一齊討論就易有改圖改歌 反而唔會局限係個人興趣同背景
因為乜春都係同一地方討論 互屌抽水 恥笑 算係核心文化
高登對分享專門資訊對特定群體黎講係唔方便 咁又點?

咁如果整到都幾好
成日d人話連登似高登reddit咁
其實都係學習人地優點姐

百度都係咁
分分鐘俾支那人話我地抄佢

GIT咁

百度好垃圾喎
淨係疊得果一層
仲要cd-rom冇得睇晒啲回覆

有時討論唔夠連貫 過一排就唔記得討論到去邊
但我又唔鐘意reddit嗰種

貼吧既留言系統同巴哈一樣，係得連登覆人個模式採用兩個分割既樓層連接咁唔方便既方法。

根本冇嘢好討論
即係FB同twitter用戶大家屌大家一樣
性質完全唔同
根本就係當街屌鳩回教徒唔食豬肉咁
不過最緊要係識入鄉隨俗
唔好十足鄰國咁將自己套系統就當全世界都要跟

百度會食comment

其實連登似日本5ch多過似巴哈, 兩者都係流水式1001
但5ch有個優點係 俾人quote既parent有link去返child度
變相等於sub-comment 可以即時睇到樓下啲回覆係幾方便

另外其實forum最好有返個export function
否則好似當年高登咁admin管理不善, 就隨時舊post全部冇撚晒

重點係如果支那都咁玩
的地係咪有需要跟
真心唔想似支那論壇
最好係linkg現有基礎上再改良
改得好仲可以變香港論壇特色

巴哈又好咩 搞到d野複雜晒
比錢買頭像買衫買背景 買黎都唔知做咩鳩
User 就user 又要叫人勇者

入到個版 成版置頂帖係講版規 招版主 搞埋d集中討論串又唔係有用 好喇d人出去張帖 又要咩滿幾耐先可以開帖又乜又柒 搞一大輪開到d人討論緊喇 又話要去返集中討論串 跟著admin就刪鳩你張帖 資訊好地地又刪鳩佢放去精華區

我呢d落後人士係屈係到做鍵盤戰士
要先進咪去香討lor 係到做咩鳩

>只能不斷的被洗, 被忽略,
不斷的文章蓋文章, 膚淺延伸到底.

沒錯, "膚淺" = 對談的意義不大,
發言方跟接聽方最終都沒有成長, 沒有得到多少知識性
研究無法被建立多少, 每個文章都只是一個短暫瞬間資訊罷了.
沒人會去認為每個樓層有多重要, 還會去挖寶學習

但呢part幾認同 一個topic幾熱烈持續唔到好耐
topic冚topic 好快被洗走

支那人都食粥粉麵飯...

依家講緊取長補短，唔係完全copy人地個套啊

其實「熱門」功能某程度上彌補左哩個問題

另外我覺得香港人本來對資訊野就係貪新忘舊，所以唔算好大問題，反而個post長期係度會俾人覺得無新野

人哋好似淨係講子留言系統...
冇叫你成個巴哈照抄

每次想進步都用返呢套諗嘢方式就係固步自封

又係尊重宗教自由個套論調。

依加冇人話用依套系統既連登仔on9，
依加係批判緊事實上個留言功能對比其他論壇表現上較唔方便。

正如你屌鳩一個人作為基督徒係人身攻擊，但屌鳩處女生仔的荒謬係合理批判一樣。

點同
粥粉麵飯大家都食左咁多年
而家係本來大家個模式唔同，你走去跟人而放棄自己用左咁多年嘅模式

正負評係係連登有唔同意思

係Reddit，upvote 代表值得討論，downvote 代表唔值得討論，所以評分高會上熱門
係舊時高登，正負評只係一個裝飾，冇實際用途
係連登，正評同負評都係代表值得討論，所以一堆垃圾投票post好大機會上熱門

連登果種正負評同Facebook一樣，嬲嬲icon都係代表like

Reddit追post易好多 一個回覆可以自己組成一個討論串唔需要跳黎跳去咁睇 巴哈都係
香港d論壇的確比較雜亂

想保留原汁原味高登文化都係上返高登好，十年不變

講係咁講啫，d人咪又係like嘅就upvote唔like嘅就downvote
所以點解reddit要整個排序係controversial嘅置頂

老實講我覺得reddit 個套最正

但一定要夠膽得罪現有用戶改革

講幾句連囝又會改
呢個係lihkg最好既地方

留言正負皮個掣開頭係100%直接抄reddit

雖然成個登係抄返嚟，但勝在肯改革，唔似早洩咁十幾年不變，固步自封

controversial係正負評接近50：50先有
重有，Reddit係推廣緊個文化，係你就算唔鍾意對方，都可以upvote之後回覆佢，所以先有controversial依樣野
連登根本冇依個文化

其實連登個模式已經開始同高登唔同，而大家都樂於接受。

如果當初佢冇搞鳩啲人自己搞嘅手機apps
應該就冇咁反感

巴哈仲on9啦
回post會比人屌太少字，灌水
踢晒全部回覆落留言，一大串成百幾行難睇到死，一行又有字數限制太長又唔撚得
版面睇落去個個都係得一兩個回覆數，唔禁入去根本唔知邊個先叫有野睇
D風氣差到嘔就叫版面整潔
D on9版主食飽飯冇屎痾個個都判官上身以為自己係包青天
篇篇文都好以法官落判詞咁又紅又藍長篇大論，睇到眼都突
呢樣又唔得個樣又唔滿意，又唔屌得
仲有d傻仔仲小學雞過5p仔，乜春都筆戰，完全係on撚9
呢d垃圾forum傻仔先會去

抄chmate啦

Reddit個種評分又係on9
好撚多左膠，你d留言唔岩大眾就會比人downvote到hide左
永遠只會見到傾向一面既聲音
如果係咁不如睇人民日報算鳩數

所以我地集中討論嘅唔係管理 係點改進個格式

冇叫你成套照抄咁死版，改良知唔知咩叫改良...

喺你心目中係咪得抄同唔抄

討論黎講newsgroup 方式係最完美

揾個好少少既黎參考
揾巴哈？咁babycondom 都得啦

兩種方式都有好處:
連登現行個種quote制度，好處係如果有人quote左個有爭議、值得拓展既point，新人入post可以好快catch up到。

巴哈個邊的話你想參與個你有興趣既論點就要搵返對應個一層樓，係煩Ｄ，但相對地所有討論都會集中係個串入面，每個用戶既立場、論據都一眼睇曬，你避問題、轉移視線、偷換概念係冇用。

相反，連登由於留言係斷開，要靠quote連接討論，比班犬隻有位偷雞開新戰場、玩茅招，令其他人難以接收全面、完整既資訊。

it狗表示d功能真係變出黎，你地即管比意見

繼續拎住個一年停幾日機既ptt打J啦

你應該係入錯subreddit，例如你鍾意Apple,就應該入r/apple,鐘意Android就入r/android, 鐘意htc就入r/htc
Reddit可以任你開subreddit

咁睇連登係方便寫嗰個，巴哈係方便睇嗰個

呢個係討論風氣問題
一路以黎何嘗唔係有集中討論post? 你見會追post有幾多個，出埋頭版faq都總有人問問問
巴哈係人種問題同d判官會玩集體批鬥
唔想玩同受唔到既早就走撚晒，留底係度既咪係個d人囉
你地就睇落去覺得好好，好條毛

唔講管理問題，巴哈套子留言系統係值得參考

冇咁極端
一件好general 既討論已經有正反兩面
但主流係正，你提反面就會比人downvote，一係就自我收皮，一係就唔撚睇架姐，一d建設性都冇

連狗只識抄高登
邊到識改

咪玩啦，值得參考？你傻撚左啊
你知唔知舊野幾撚難追內容
幾百行，又冇層數，你揾比我睇

印度都有人唔強姦

斷章取義

咁樹狀系統又點睇

岩！

屌咁點解台灣最多人用都係ptt
bbs 咁多年唔淘汰 咁撚廢架

敗筆係人嘅質素同default用時間排序啫

噉你想固步自封定改革

放射丫笨

例子?

子討論其實反而會令少左人參與討論
例如你只係對a既回覆有興趣
當b,c,d...有人回覆你都唔會知/睇
新留言係最底係可以令所有人都留意到

佢係建議你 cross post, 例如有左膠downvote你，你可以入其他subreddit cross post個comment
Reddit個玩法其實好完善

話說點解會有台灣人上連登
Btw,連狗肯改先算

連登搜尋功能都差過人

reddit tree view 永遠都係最快留言果幾個comment 最多upvote , 之後d 人係果幾個cm 無限expand
如果你另開留言就冇人理
其實咪各有好處

係好
但係香港討論區唔洗做到咁
人流少reddit咁多，要你追十幾頁post先討論唔算好過份呀？

申請緊ptt account

Very agree

如果巴哈咁好用點解acg 方面replace 唔到ptt 成第一forum
人地lol 版d 人流仲係多過巴哈好多
咁姐係台灣人又故步自封不思進取？
LM 睇幾時4 chan 又改革
用咗10幾年你改 User acceptance 會有幾高
我呢d 冇所謂 , 睇下呢度有幾多人肯接受
香港人不嬲最唔鐘意改

呢家呢種方式就一定係落後？
咁咪起另外一個壇 試下吸唔吸到人囉
到時邊種方式多人鐘意就自有公論

所以針冇兩頭利
概念上
將每 thread 都將 upvote 置頂係可行
但亦好難防止用家或小圈子洗皮
真係要實行我覺得頭三個回覆 set 做最高 upvote，其他 set 返實時回覆次序
有可能平衡到

一直講緊子留言串既好壞，幾時有人提出過要引入巴哈套版主審查、水筒制度？

就係多得你依鐘意扭曲討論、轉移視線既人，先特顯到將所有討論跟時序放係同一串既好處。

頭幾個回覆既重要性
如果第一個回覆係 所以咪話
就會變左copy cat post

reddit人流太多，同埋好多大subreddit都有mods
版規仲要好嚴
例如r/science留言離題會即刻被刪
同埋上面已經講左，負評太多會hide post
有時講句nigger已經會比人ban
同埋樹狀回覆亦搞到成個討論串無對話性
邊有得好似兩登咁吹水咁過癮
作為資訊型討論區 reddit同巴哈係幾成功
但始終連登定位休閒為主
要流水式先有凝聚力
所以reddit果套未必適用係連登度

好事黎
因為呢個世界硬係有啲低能人士post又唔追係到鳩問問題
但明明答過n次

咁先有特色 台仔識條春呀

變到巴哈咁又比台狗笑我地抄佢地

好似hupu咁

巴哈果種啱啱出果陣我記得係比人百屌

只要你想搵定慢慢睇
都要定要一頁一頁load出黎
即係接觸廣告機會多左
係連登收入來源
理解到就得啦

其實果d子討論都係一樣 由上到下架啦
其實都係冇變過

死台狗唔鍾意未過主
又要用又要嘈
垃圾
唔用又嘈
賤中的賤
果然係下等民族
優質人族建立的野係用唔慣ga la

連狗要慳programming
UI UX design錢
我都覺得而家咁真係好落後

連登最唔方便嘅地方就係條quote一長少少 想追番最頭幾段quote已經好辛苦 仲要有啲係#2跳到#1xx

如果係一個reply下面引申一串reply 即係reddit, 巴哈, 百度個類

或者有個function係可以好似追故模式咁 一噤段quote可以hide晒其他唔喺引用內容/樓層入面嘅user 淨係睇段quote入面嘅樓層 咁可能會易啲討論
即係例如 有串quote係 #2 #5 #23 #75 #89 #90 咁我一噤就淨係睇到個幾層+ #1(樓主)

同埋有啲user好鐘意駁人個陣話睇返 #xx
如果可以做到類似[img]個類咁 插段code當link 俾人一噤上返去個層就好

特色黎既
可能外國人睇唔慣啫
香港人用輕鬆carry啦

上面好多外國人

真係要改一改佢

的確係咁，睇慣左，呢個係高登帶落黎既約定俗成

好似「左、係、顯示咭」都係一樣

Reddit要搵返條友回邊個其實好難，一多回覆就知

Exact7y，呢個我都想有

唔係，都係有用

抄登仔左抄右抄

唔記得講，最好係所有quote一按就可以去返講呢句條友果到

駁唔到

抄開抄盡佢 橫掂冇底線

改埋就連留名呢樣文化都冇埋

理性時刻

我怕台灣人好認真去做
好似論壇呢種地方
我鐘意自由發言
講粗口就講粗口
如果去到台灣
又分區 又有人管 又有人扣你分/禁言
又勁多規矩
有時明係派膠 回" "已經好足夠
但台灣一定落閘放狗
回帶又係 實話你copycat
放鬆D啦

文盲

依家就係參考返其他論壇模式 唔洗發哂矛叫人另起爐灶既
其實比會員揀回覆果陣開唔開子討論模式無壞

完全同意 以呢個post為例
明明講緊連登成個系統
都可以比人拉去講其它論壇人數/留言者高低質
如果好多有人留言指責佢
想討論既人又好難繼續落去

如果改到好似巴哈咁
毎層樓都有得留言
真假膠回POST
指責既人就可以直接留言
想討論既人就唔洗被迫睇好多層無關主題既回覆
樓主又唔洗成日被人騎劫個post

但係改到咁就會無左個直接特色
不過最後都係要睇大家同連尼住會唔會想咁做

人地果種後面啲留言可能冇乜人回覆
但高登連登依種就會令你一直睇落尾
反而覺得引用留言既格式要改改
好似人地咁排密少少會清晰啲

一般無乜大事啲人都唔會貿貿然離開佢地既舒適圈
參考返高登咪知
無突發事件(早洩ban app)+連狗開新壇
成班咪一樣留係高登比早洩撚

點講呢，佢巴哈嗰種做法分類係分得好，但同樣因為分得太細，我覺得如果攞擺咗落嚟三登，只會加劇小圈子問題

人身攻擊做重點咪巴哈最多你呢種人
筆戰之始，冇內容可言

其實我覺得1001幾好
有啲資訊性post 例如game post可以新增重覆性問題比啲新手睇返
同埋啲hot post好似香討咁玩到成千幾頁討論...好令人卻步

不過太多智將
有d為左搶開post, 乜7都唔update就開新

有d就開完post又唔係舊post分享新post link
係要成村人逐個google返新post出黎
搞到越傾越少人

追返你啲留言 人身攻擊最多係你wo....
同埋子討論串同會員質素你又拉埋黎講..兩者無乜關係

通常都會有巴打頭幾個回覆補返啲資料
唔set1001既話 不能想象同一個問題會比人問幾多次

我屌巴哈姐，又唔係屌你
你突個頭出黎做乜鳩

多謝你完美示範咩叫筆戰之始

巴哈式傻仔

人地可以修改 刪減內容

問題係高登帶落黎特色係唔可以改內容
廢事啲契弟/五毛改完話無講過

連登都有3.8%CHINA..........

你咪係其中一個囉
泥你老母咩

可以Fine tune下既，大攪就無謂，多個tree view應該之後要main會麻煩左

如果整到巴哈咁 我驚肥絲個留言下面全部都係屌你老母

直接負皮負到折埋咗喇

呢個係一個間題
但有巴打話應該做 tree style
咁個 1001 應該 set 係邊？
係計埋 tree 總數 1001 丫定點
肯定亂到仆街到時

子留言有幾好？
基本上冇可能只抄一部分
係因為人哋規定晒啲分類
你入邊區 咩主題 內容講啲咩 格式點
所有嘢框死晒 你先噉易搵到或者較易討論你想討論嘅位

但三登唔同嘅
我哋係以一連串chatroom模式討論串
成個討論好似brainstorm噉發展
（當然好易畀小學雞同五毛插嘴搞串
但係真正想討論嘅 唔會理佢哋）
而且跟手出個吹水台
將所有唔同興趣同背嘅人融合
噉先出現其他創意交融
好似改圖改歌 策動組織性活動等等
好多人都可以就住事態發展畀相應意見

三登討論串用嘅只係單純以post做單位 你可以係入面講咩都得 當然講返相關嘅嘢 但內容冇特定形式 你鍾意點就點
內容延伸性 同自由度大好多

最後
當然連登有連登優點
巴哈有巴哈優點
巴哈對於學術性討論比較好 比較專門
你係就著自己興趣擅長嘅 快速搵到相關位置討論
但講起討論 巴哈唔太似討論
佢子留言系統 畀例如：遊戲相關更新報或攻略 就好有用
大家可以係同一個po嘅子討論入面
就住每個更新 畀自己睇法
但就好難延伸開去
只係似單純畀自己意見睇法
而且好多時發表完自己意見都冇下文
好少跟進討論

都話連登多犬隻

整到好似知乎咁就差唔多啦

以前dat都有啦
回文通知根本滿足唔到需要

講得岩喎

新舊討論區都會有模式缺憾

reddit 排版係唔會有人理new comment
有得手動揀newcomment sort但係冇人會咁睇

巴哈回覆嗰隻樹狀mode 對回覆留言過多會摺埋
摺咗一樣唔會有人追

其他common 啲討論區
ptt 2ch 4ch 都有上過
模式各有各chaos
2ch 應該最chaos 不過睇得多過另外兩個

所有討論區都一定有模式上缺憾
從來重點都應該係討論區個服務對像
唔係討論方式

睇得明廣東話?

咁多種我淨係上過高登連登同reddit，ppt 同巴哈都無上過
基本上我係幾鍾意reddit 果種，但係唔認為連登既人流可以support 到

極端d 既例子：
個post 得幾個reply，一下碌到底乜都睇哂既post，係可以討論/對話，都可以方便大家睇top reply
個post 推到好爆，top reply 下面有一大串comment 延伸討論

好明顯，連登未曾少人到無乜reply (以自選台黎計)
但係以而家呢種版面，係d 多reply 既post 都好難延伸討論，因為追果一串quote 的確好唔方便
而家撳個閃電icon 可以睇到既top comment 亦不見得可以有助討論，因為佢無一抽reply 拉住佢，只能見到果個user 既reply，見唔到其他人既反應

以現有既版面做基礎，我比較傾向可以係個comment 下面加一行，indicate 佢係邊度俾人quote 咗。因為而家個版面向上搵尚有quote 可以顯示更多，但係無向下搵既功能。同時，同一個comment 俾唔同reply quote 咗果時都可以易d 搵，果個comment 引起咗幾多討論，一目了然

另一方面，可能係我個人問題，我自己睇到d quote 咗好多層既comments 果時覺得好難睇
d 字迫哂去右邊，分行分得好差，特別係用緊手機果時
要改善呢樣野，可能可以加多個係撳個comment/新加個制，一撳可以上返去上一個comment 度睇。係d 比較短既quote 可能無乜用，但係d n 層既quote 或者d 好長既comments 應該有助改善閱讀環境

當然，呢d 係base on 討論既方向講，唔係當chat room 咁睇

Reddit 個回覆 sorting algorithm 同主題完全唔同
新comment會容易排先，亦會睇正評數，實際上係用統計學嘅Wilson score interval

Conclusion of Reddit’s story ranking

Submission time is a very important parameter, generally newer stories will rank higher than older

The first 10 upvotes count as high as the next 100. E.g. a story that has 10 upvotes and a story that has 50 upvotes will have a similar ranking

Controversial stories that get similar amounts of upvotes and downvotes will get a low ranking compared to stories that mainly get upvotes

shit 睇錯
係comment會唔睇時間，正負評影響比較細
主題果啲先係睇時間

冇講錯 全世界論壇都係咁
樓中樓的確便於討論
不過連登贏快同簡潔
但咁樣埋沒左好多好post

以現有既版面做基礎，我比較傾向可以係個comment 下面加一行，indicate 佢係邊度俾人quote 咗。因為而家個版面向上搵尚有quote 可以顯示更多，但係無向下搵既功能。同時，同一個comment 俾唔同reply quote 咗果時都可以易d 搵，果個comment 引起咗幾多討論，一目了然

完全同意

好似4chan嗰類咁 有得向上向下追返

base on依家嘅模式再加呢樣嘢我覺得係百利而無一害
比起sort by正負評呢個功能更有用同實際

同埋呢個功能印象中dathkg已經一早有
要加應該唔係難
不得不承認dathkg真係一個好撚好用嘅app

講真, 巴哈亦係我第一個接觸到有呢個功能既 forum, 我個 commend 亦係 "真的不是很好"
avator / 小屋果 D 所謂特色, 完全可有可無, 只係開 account 時會留多一陣玩下呢個功能.

佢個 sub-thread 功能係好亂, 如多人回, 好容易就唔知回緊 sub-thread 裡面既邊一行, 邊一個人.

另外有人提既 4chan, reddit 呢類係好好多既示範. 就差在覺得要加番 "new" / "hot"